<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Airlines on Hank Tech Lab</title><link>https://hanketgithub.github.io/airlines/</link><description>Recent content in Airlines on Hank Tech Lab</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hanketgithub.github.io/airlines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>【飛行體驗】JL09 頭等艙和食懷石料理 × 酒款搭配筆記</title><link>https://hanketgithub.github.io/airlines/jl09_wine_pairing/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hanketgithub.github.io/airlines/jl09_wine_pairing/</guid><description>🛫 JL09 芝加哥 → 東京 HND 頭等艙懷石料理搭配筆記 以下為 JL09 航班上由堀內陽彦主廚監修的日式懷石料理菜單，並搭配實際提供之酒單進行逐道酒款推薦。考慮高空味覺變化，特別挑選能補強香氣、酸度、口感平衡的酒款。
🥢 一、前菜：小皿五彩 內容：穴子山椒煮、鮑魚白和、厚燒玉子佐海老與魚子醬、竹筍佐香味噌、合鴨佐梅子
推薦酒款：Salon 2013
說明：這道由多樣風味組成的前菜盤，結合了香味噌、山椒、白和、梅子與天婦羅油香，若以清酒或甲州應對，容易顧此失彼。Salon 2013 的酵母熟香與細緻氣泡，能巧妙串聯甘口與鹹味、海鮮與禽類之間的變化，提供一種如舞步般穿梭其中的節奏感。特別是鮑魚白和與玉子海老的蛋白質質地，與 Salon 中段的奶油與堅果氣息共鳴，提升整體立體感，是高空中極為少見的「全方位前菜解決方案」。
🍲 二、湯品：お椀（龍蝦葛粉清湯） 推薦酒款：Tomi no Oka Koshu 2022
說明：雖名為「清湯」，但此椀實際上出汁熬得極深、極濃，龍蝦本身鮮香透出，葛粉外皮包裹的彈性口感在湯中滑動，形成一種看似無聲卻極有張力的層次。這道湯品幾乎稱得上是整套料理的核心之一，極靜卻極強。
此處若配香檳，尤其像 Salon 2013 這類熟成型，反而會帶來過多酵母與堅果感，干擾湯品中的海鮮旨味與高湯餘韻。反之，Tomi no Oka Koshu 2022 帶有細緻的柑橘皮、白花與礦物感，其柔和酸度與湯的鹹鮮完美融合，甚至能將龍蝦的甜鮮感更輕柔地提引上來。
為了這碗龍蝦葛粉清湯，我反覆在高空中試了兩支酒。 Tomi no Oka Koshu 以柔和的酸與清澈的氣息輕輕托起湯的鮮味，喝完後湯在喉中仍有濃稠餘韻，完整無缺。 但當我換成 Salon 2013，它的氣泡與酵母香就像從側面插入的切割刀，不僅打斷湯的滑順入喉，還將龍蝦旨味覆蓋在堅果與烘烤香下，失去了那原本應該靜靜延伸的高潮。
🥩 三、向付：牛菲力炙燒佐胡麻醬 推薦酒款：無 說明：和牛菲力太軟，沙拉酸，似乎無法找到好搭配。酒款無論白、紅、香檳皆無法與胡麻醬的濃厚與沙拉的酸味取得協調，實屬難以匹配之道。此段如略去反而更佳。
🧊 四、主菜：清蒸智利鱸魚 佐柚子醋與紅葉蘿蔔泥 冷鉢：毛豆凍佐鮭魚卵 飯物：雞肉牛蒡炊飯 推薦酒款：Salon 2013 說明：毛豆凍與鮭魚卵鹹香可考慮甲州的柑橘調與爽利酸度，鱸魚亦能與清爽白酒優雅共鳴。但真正的高潮是雞肉牛蒡炊飯 —— 在高空中香氣尤其奔放，牛蒡的土壤氣息與雞脂香完美釋出。此時若轉回 Salon 2013，細緻酵母與榛果香竟與炊飯氣味疊加、氣泡帶香上行，形成一種香氣隨氣泡升至高空的錯覺 —— 儘管，當時我們真的就在高空中。當下差點站起來鼓掌，這就是飛行中的餐酒魔法時刻。
🍜 五、起司盤 推薦酒款：Salon 2013。
說明：多種起司與 Salon 2013 搭配出各種變化，能凸顯起司的風味與鹹香，尤其是熟成系與奶香系皆能在香檳的酵母氣息中找到呼應。Salon 的優雅氣泡與中段堅果調性，可在不搶味的情況下強化起司本身的脂香與口感，成為一道意外契合的「奶香 × 酵母香」協奏曲。</description></item><item><title>【飛行體驗】BR72 皇璽桂冠艙餐飲深度解析：香檳、夏布利、麗絲玲的高空三重奏</title><link>https://hanketgithub.github.io/airlines/br71_wine_pairing/</link><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hanketgithub.github.io/airlines/br71_wine_pairing/</guid><description>從香檳到牛排，從夏布利到雷司令，這不只是一份長榮 BR72 的餐飲紀錄，而是一場在高空中展開的味覺交響。</description></item><item><title>【飛行體驗】愛琴海之夢 長榮 BR65 商務艙 &amp; 奧地利轉機實錄：飛往希臘的尊榮之旅</title><link>https://hanketgithub.github.io/airlines/br65_greece/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hanketgithub.github.io/airlines/br65_greece/</guid><description>[2023-04-21] 本次要去希臘度假, 因此訂了維也納機場轉機到希臘雅典的行程. 之前已經搭乘過一樣的航程兩次, 777 跟 787 的紀錄都有. 由於對維也納機場印象良好, 因此這次選擇在奧地利轉機. 如果有前往東歐的行程的話, 我會再次推薦從維也納轉機.
關於長榮 787 商務艙的內裝質感等, 可以參考2019這一篇, 這邊就不多做介紹. 對於長榮直飛歐洲的商務艙, 我個人相當的推薦, 因為長榮直飛巴黎, 維也納, 米蘭跟慕尼黑的時間帶非常完美. 週五下班後, 可以趕上午夜出發的飛機, 然後享受機上服務, 酒足飯飽後可一路躺平, 等著讓歐洲溫和的晨光喚醒頭腦. 中午前, 就可進市區開始跑行程了, 一刻也不浪費. 回程的話則是早上六點, 如果在機上有睡飽的話可以直接進辦公室. 如果假期短一些的話, 直飛歐洲的商務艙在時間價值上是強力推薦的呦~
Item Data 長榮班號 BR65 飛機機材 787-9 機身號碼 B-17882 出廠日期 2018-10 飛行日期 2023-04-21 表定起飛時間 23:30 表定抵達時間 07:15 實際起飛時間 00:14 實際抵達時間 07:43 長榮 Salvatore Ferragamo 硬殼過夜包 在這邊介紹新款的 Salvatore Ferragamo 硬殼過夜包. 這款應該是在 2019 年與 Rimowa 結束合作後推出的. Covid 期間一直沒有機會拿, 現在終於拿到了!</description></item></channel></rss>